---
aid: 9025
zid: 765708
title: "进大图书馆是1.5代小元老和2代元老特权吗？"
author: 奇怪的抓手
date: 2018-08-05 07:56:35+07:00
lastmod: 2018-08-06 08:58:00+07:00
---

奇怪的抓手 于 2018-8-5 07:56:35 发表了：

在群里讨论时，偶尔想到的。

1.5 代小元老\_\_\_年纪大的如张允幂林子琪，小的如卓小敏王暮清，正文里最早给他们的计划是，16 岁中学毕业前每个人至少要掌握 2-3 们外语，毕业后师从技术（科/工）元老从事某方面学习直到 18 或者更大年纪。

但是现在同人里，他们都成了行政官培养模式，甚至以后还要都去一线参军。本来正文里出现的小元老就不到十个人，挂一个是不是损失太大了。

和他们同班的精英归化民孩子呢？比如戴嫣这种就去做事务官？

如果说 1.5 代还能靠一代元老在大图书馆里搞研究搞复制。那元二代呢。

元二代数量众多。比如独孤求婚不是几十个么。这样，元二代效仿英国贵族子女参军应该问题不大了，毕竟不是 1.5 代寥寥数人，更没有自带席位，比如独孤家的孩子死一半可能还剩二三十个呢。

问题元老虽说大部分在旧时空都受够了“官气”，但新时空还都希望自己孩子“做官”管人吧，最不济也弄个红顶商人。

那大图书馆还不开放给土著么？

---

朱新城 于 2018-8-5 08:28:14 发表了：

我觉得可以部分开放，对于一些技术类的书籍可以向可靠的规划民开放

---

一路向上 于 2018-8-5 13:27:33 发表了：

图书馆应该分门别类。历史类，政治类书籍应该类似于朝鲜，个人需要凭元老院办公厅的许可才能查阅。对于技术类，可以用工作证借阅相关门类的书籍。

---

FIGO 于 2018-8-5 14:45:39 发表了：

与原时空内容有关的书籍严格管制，密级较低的技术类书籍可以当教材或科普材料发行，归化民如有借阅专业相关的书籍的需要，可由所在单位初步准许后向大图书馆递交申请。

---

weicao741 于 2018-8-5 15:08:46 发表了：

像钟小英这些八成要继承钟博士衣钵的被收养的规划民该怎么算？

钟博士在世时可以由他担保借阅，那要是过世后怎么办？

---

bart 于 2018-8-5 16:23:01 发表了：

这就是为什么一定要多写出几个小元老来……

---

黄汉民 于 2018-8-5 16:30:48 发表了：

图书分级制

接任元老席位，以后必需进大图闭关，比如翻译一本书，或者整理一本书之类的，才有资格正式接任元老

预选书目可以由真理部会同大图选择，然后由纹章院在选好的总的书库里随机抽取

翻译或者编订的新书，必须由一个全部由元老组成的组织审核，审核合格了才算通过

---

逃亡的北海子 于 2018-8-5 16:31:15 发表了：

> weicao741 发表于 2018-8-5 15:08
>
> 像钟小英这些八成要继承钟博士衣钵的被收养的规划民该怎么算？
>
> 钟博士在世时可以由他担保借阅，那要是过世 ...

所以执行密级制度吧。

比如小英以后如果成了高级科研人员，根据密级可以看相应书籍这种

---

bart 于 2018-8-5 18:07:11 发表了：

> 逃亡的北海子 发表于 2018-8-5 16:31
>
> 所以执行密级制度吧。
>
> 比如小英以后如果成了高级科研人员，根据密级可以看相应书籍这种
>
> ...

还有戴嫣也是

---

奇怪的抓手 于 2018-8-5 19:25:17 发表了：

> 黄汉民 发表于 2018-8-5 16:30
>
> 图书分级制
>
> 接任元老席位，以后必需进大图闭关，比如翻译一本书，或者整理一本书之类的，才有资格正式接任 ...

我看以后要继任元老席位条件越来越长&nbsp;&nbsp;哈哈哈。

先是要参军两年以上，再需要三年基层从政经验，还需要大图书馆翻译一本科研著作。。。下一步再加一个必须山寨一项旧时空科技到本时空可用的程度。。。哈哈哈

---

黄汉民 于 2018-8-5 19:40:26 发表了：

> 奇怪的抓手 发表于 2018-8-5 19:25
>
> 我看以后要继任元老席位条件越来越长&nbsp;&nbsp;哈哈哈。
>
> 先是要参军两年以上，再需要三年基层从政经验，还需要大 ...

很有可能

官僚嘛，不做点事情，谁知道他是个官

这个官不就白当了

---

peidela 于 2018-8-6 08:58:58 发表了：

毕竟是一个国家的顶点。没有点水平怎么行。tg 也差不多。

---
